[集思廣益] 宅男香港隨意走

小弟想請教巴打們有咩好地方／食肆值得一去
我想喺黎緊呢幾個星期去得幾多地方得幾多地方
between，巴打們就算冇好介紹都可以喺呢度吹下水

背景:
25歲既宅男，讀完中二就移民左去美國，喺美國某間大學讀緊博士，聖誕假返左黎香港 （住西貢，逗留一個月）
香港對於我黎講可以話係一個陌生得黎又帶點熟悉既城市
由於我中文淨係得中二既程度（簡稱中二病 ），所以有時可能會1999，敬請見諒

12月24日：
早餐突然心血來潮想試下巴打們吹奏既一蘭拉麵
去左尖沙咀嗰間

一開波就黎個地獄的階梯

行完樓梯熱完身，打開門跟地下既指示行到去一個走廊，會有人安排你既座位

第一印象：好似去左自修室咁
果然係名不虛傳既自閉拉麵

斟水係全自動，完全係自己行動

落單有詳細既說明

連食完點出返去都有埋指引

第一次食一蘭唔知點叫，所以就咁叫一蘭拉麵（＄89）＋ 套餐（＄60，三塊叉燒＋黑木耳＋紫菜＋糖心蛋）

睇落好似好正

食拉麵就係要飲晒d湯

呢句日文點解

基本上我冇plan食完一蘭之後去邊
行行下就去左k11，見到呢個牌

呢條路線好似幾正
就試下跟住佢黎行

第一站係星光花園，搵左好耐

點知成條星光大道封左，淨係去到個洗手間

行下港島上環個邊好過啦

個星光花園冇咩野睇

不過個景幾正

已mark低

一個人？

九記牛腩
咪玩啦

仆街

第二站：九龍公園

比我想像中少人

原來九龍公園有得睇雀

必去深水埗

係
我係一個毒L黎

深水埗有咩地方必去
暫時諗住去添好運同松記糖水

九記好垃圾

去蓮香樓啦

深水埗豬潤麵

d雀幾可愛

而家睇返d相先發現個雀籠自動幫d雀打格仔

行到咁上下，見有d肚餓，就行左去佐敦食麥文記雲吞麵

冇食好耐，依然保持到以前個水準

去得佐敦就緊係要食澳牛光速餐

好彩條隊去得好快

一入到去
伙記A: 你坐呢度
我心諗: d野都未執
伙記B: d野唔係你架？（對住伙記A）屌，未執就叫d客黎坐
呢一刻，我發現我已經愛上伙記B ，可惜我唔係gay

我叫左一個燉奶，唔錯！

住係西貢，去火山探知館join下團，睇香港地質
近近地

食完澳牛，見到有間麥奀記，順便食埋佢

食完麥奀記之後，見到隔離街有間義順，順便食埋佢

就係咁，我喺一個鐘內食左四餐

我諗住join呢個團

食咁多，樓豬超級大肥仔嚟

行行下就去左廟街

早餐必食沙茶/沙嗲牛麵 再整杯熱奶茶

之後晚餐就去左旺角富記食乾炒牛河＋芥辣醬

喺返屋企途中驚見有人打算喺平安夜跳樓

我已經食左至少三次

沙爹牛肉＋扎肉 米線

沙爹牛肉＋片頭 米線

沙爹牛肉米

沙嗲牛一定要配即食麵

一個鐘食四餐
Lm

巴打去開深水埗的話可以去試下劉森記麵家，佢個蝦籽撈麵好正

點樣可以食到咁多野
如果深水埗 食銀瑚
沙嗲牛麵 吉豬

12月25日：
一起身就同阿媽去左m記食早餐

個豬骨湯好正，雞湯就比較淡

香港m記＞＞＞＞＞＞＞＞美國m記
美國m記少好多款（冇扭紋粉，脆香雞翼，shake shake薯條，霆鋒包，阿華田新地，etc）
同埋我覺得香港m記好食d

個餛飩麵得碗仔咁細 其實都唔算食好多野

食完早餐就殺出去元朗

第一站：過橋麵檔

鹹雞菜飯＋老火湯

係 食完成碗都好似冇食過野咁

早2日去左

去雞地嗰邊有間叫覓食家嘅茶記
食炸髀幾出名

去過炮仗坊先

Lm
不如行下山

第二站：勝利牛丸

三拼（丸筋腩）河

食粉麵配忌廉，人生一大享受

樓豬

留名等睇樓主食幾多餐

元朗有間食台灣牛肉麵既都唔錯

手機定相機黎
好似幾好

樓主你係咁食係咁食到底係有幾大食

麥文記定麥奀記好食啲

樓主重喺元朗？不如試吓士林台灣麵
非打手

個人意見：
麥文記麵爽d，雲吞比較鮮味d
麥奀個湯濃味d

巴打食咁多嘢打算增肥？

第三站：搵老婆餅

行行下去見到icac

諗住放棄既時候就搵到恆香

$8.5一個既老婆餅

低已mark

有咩山容易俾新手行

手機，iphone7

基本上我每日都係
起身－＞ （食野 －＞搭車／行路）loop 4－8次 －＞訓覺

之後就搭全香港最多中途站既53

原本想影好多相同欣賞靚景，但係唔小心訓著左
一醒左已經到深井

巴打食咁多點減

一日食咁多唔驚肥？

名符其實 樓豬

樓豬
foodie

遊完53巴士河之後就返西貢去全記食海鮮餐

食完就去行海傍

行完西貢海傍，喺屋企附近，我發現左一個我一直都冇留意既商場

我行入去呢個商場，唔知點解一個人都冇，而且入面既野係全英文

入面既裝飾特別得黎又帶一點神秘既色彩

當我去到商場最上層既時候，我突然醒覺到我去左一個我唔應該去既地方...

元朗勝利牛丸
住左咁多年都覺好食
b仔就去黎哂時間

咩地方
點解無人既
點解你唔應該去？

西九一上電梯果層有間糯米滋

突然變左恐怖故

你個名

一蘭都吹奏

12月26日boxing day：

聽巴打講，早餐食沙爹牛麵

麵真係比河／米襯沙爹牛多d

之後就食龍津10蚊10粒魚蛋

d魚蛋有魚味

我覺得一蘭偏貴
冇我想像中咁好食

食完魚蛋之後就去粉嶺

去食傳說中既群記 （搭火車去粉嶺，落左車之後要搭小巴／巴士）

如果搵唔到既話最緊要就係記得群記係喺馬會隔離

叫左一碗細豬手＋一碗細牛丸＋一碗大牛丸麵
再班支忌廉

群記附近有間四眼仔腸粉

7蚊四條粉＋4蚊4粒燒賣

一個人食咁多

嘩，你睇下，係超級大肥仔呀

根本就貴得嚟又唔好食

?

南記
一個人可以去行山 大東山 鳳凰山 獅子山 d景都唔錯

你究竟去咗邊？

行山要易行去公廁龍脊，又好景，又易行

超級大肥仔
foodie

多謝巴打推介
我食晒我想食既野就會去行山

ssp 劉森記
真係可以試下

正呀

姐係咩地方姐

所以到底點解

.我估gay bar

係喎 一堆彩虹

yeah

樓主去gar bar搵食

係一個bar，但係正常bar黎（我估），有得打保齡球

充滿七彩繽紛的商場

粉嶺掃完街之後就出旺角新世紀，發現一田pop up supermarket

個pop up後面有幾部自動販賣機

買左支野飲

有好多果肉

走個陣可以去筲箕灣食串燒同安利

夜晚去左金鐘

就係為左食m記

fun fact：金鐘m記被外國媒體評為全世界最豪華既m記，未去過既巴打一定要去體驗下

安利好食d定王林記好食d
我以前食開王林記

喺金鐘m記叫左一個脆香雞翼餐＋霆鋒包餐＋shake shake粉 ＋ 一份阿華田雪糕waffle

fun fact：美國m記係冇脆香雞翼呢樣野，所以我每次返香港都會食

臨走影左幾張相

我感覺到我影相嗰陣好多人望住

食完晚餐之後搭電車去跑馬地

我食義順嗰陣同一個搭枱既阿姐吹水
佢都話劉森記值得一試

唔豪華少少點吸引我地lihkg仔去搞生日party呀

去建興行行

唉 屌你
我住日本
好想食 點知睇睇下 你去埋元朗
我香港住元朗，而家訓唔著

痴撚線一個人食兩個餐重要加多份甜品

呢餐我係同我家姐食

有咩睇

你係人地介紹定跟我上面留言？
出面d人唔熟呢間野
識埋士林 b仔 永年呢d食黎都哂車費既店

我唔記得左金鐘m記係連登仔既聚腳點
我唔配做一個連登仔

巴打返黎香港食
元朗好多野食

你搞多次生日會
進行入會儀式
咁你就配㗎啦

我通常係聽人地介紹
呢間我係聽我家姐介紹
如果巴打有咩好介紹一定要話我知

元朗 天鴻燒鵝

法國樓豬家底幾有錢下下要一日食咁多餐又住西貢

老實講 我覺得差唔多 但安利就可能有明星食先多人排

感覺到樓主生命倒數緊

有邊個人既生命唔係倒數緊

蓮香樓好似喺上環

hi樓主，其實我都好鍾意抽啲時間喺香港隨處走，發掘下平時生活步伐急速下遺漏咗嘅一面

港島徑/大潭水塘

移民去美國你就知咩料啦

大帽山 易行景靚 日落時間上到去好正

無無聊聊就行下山啦 動植物公園上去舊山頂道上山頂 行一圈個行山徑可以巴士落返去 再去食蘭芳園擺花街再去pmq行 中意就坐船過返海

過蒲台島行個圈，好正

第一次入跑馬地馬場
入場費10蚊

原來馬場會有人教你賽馬知識，唔洗錢

你果邊行下東壩西壩都正啦

12月27日

一朝早就去左奧海城同我個補習學生食添好運

我覺得同普通飲茶冇咩分別

fun fact：奧海城而家有個多啦a夢展

呢個plan好似幾正

我都想有錢
我係一條窮L黎

之後行去旺角飲老虎堂
好多人排隊

黑糖奶好正

hi巴打，遲d我會focus少d喺食呢方面，因為我好似肥左好多

我都冇話特別focus邊方面，見到咩就睇咩，行到餓就食嘢

夜晚去左龍華同親戚食飯

喺去龍華條行人天橋影

行去龍華條路

叫左個套餐

新鮮菠蘿咕嚕肉，唔知點解d菠蘿分開上

添好運唔係出名好食，出名係平民價錢食到米芝蓮一星

甜品去左滿記

叫左個雪山楊枝甘露
雪糕溶左，搞到個賣相麻麻

不過我唔係幾明點解添好運會有米之蓮一星

梗肥啦屌你
食兩個人份量
一日食4 廿5餐

記得去食埋百里香
咁算係個合格既連登仔

12月28日：
約左一個朋友喺沙田食野
同n年前一樣都係喺沙田站出面既優之良品等

最後決定左去食板長壽司
（其實個長字係長短個長定隊長個長 ）

叫左個鰻魚飯，唔錯！

同朋友食完飯覺得唔係幾夠飽，自己一個人搭巴士（86）出深水埗食劉森記（多謝巴打推介 ）

蝦籽雲吞撈麵＋忌廉
（兜菜係坐我隔離個阿姐既）
中間係劉森記自家製既蘿蔔

食完劉森記都仲未夠飽，行左兩步見到文記車仔麵有條人龍

內心掙扎左大約一秒，我決定去排埋一份，最後叫左豬油渣豬大腸豬皮油麵＋小辣（＄41）

食完車仔麵，街口突然有一群人喺度圍觀緊唔知咩野

考眼力遊戲：相入面紫色頭髮既女人係邊個？

楊千嬅？

點食到咁多嘢?
巴打平時有冇做運動?

巴打咁好眼
我第一眼真係唔知佢係邊個

以前一個星期做開3次gym，不過近呢兩個月冇

到目前為止，呢個post係多圖少字
由而家開始，呢個post會變做多字少圖（講故mode正式啟動）

呢個post既前傳發生喺三年前（一加二加三＝一一如二＝我）

有興趣既巴打可以追晒以上呢個post（多字慎入）